{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004711",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "하려문집"
    },
    "text": "ハリョ文集 (하려문집)\\n\n1918年に玄孫の俊成らによって刊行された「木版本」は、19巻10冊の成果物です。イ·ヨングによる跋文とノ·サンジクの後識が含まれています。この書籍は、詩、小説、書道、講義、雑著、足文、銘文、蚕に関する文献、四文字の称賛、祝辞、祭文、哀史、丘墓文、行動状況、遺事、および付録などで構成されています。 詩には、「奉和順庵先生」と「敬礼順庵先生」といった作品が含まれており、これらは彼の師である安貞福との対応詩です。また、「七賢弁務所」は1659年、孝宗が亡くなった際に、仁祖の継妃である慈義大妃趙氏が孝宗に対してどのような喪服を着るべきかという問題に関連し、キム·ヒョウォン、ユン·ソンド、ホン·ウウォン、イ·グァンジンなど7人の人物を弁護した文書です。 「上順庵先生」や「踏江伯賢」といった作品は、性理学の涵養、性情、四七、太極などを主題とした手紙です。また、「講義」の3編は、「大学」、「重用」、「朱子文集」から重要な部分を選んで、著者自身の立場を述べた文章です。その他の雑著に含まれる「四端七情説」では、師団を都心に理髪に例え、七情を人情で気発と見なし、李珥式の奇抜な李昇一道説を批判しました。 「答李光国」「答李善始」「答鄭智明」「答李智圭」などは、例に関するものですが、「答李智圭」は特に「朱子家礼」への疑問に一つ一つ答える形式の文です。さらに、「謝礼要儀」、「家礼翼」、「東儒礼説」といった古典も、彼の礼に対する興味を確認することができます。 「読書次制度」は、初学者たちが学問に取り組む際の敬虔な姿勢と具体的な読書の順序を示した文ですが、師匠であるアン·ジョンボクの「下学指南」と同じ内容になっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍の成果物は何冊ありますか？",
            "answer": "19巻10冊あります。"
        },
        {
            "question": "この書籍にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "詩、小説、書道、講義、雑著、足文、銘文、蚕に関する文献、四文字の称賛、祝辞、祭文、哀史、丘墓文、行動状況、遺事、および付録などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "この書籍にはどのような詩が含まれていますか？",
            "answer": "「奉和順庵先生」と「敬礼順庵先生」といった詩が含まれています。これらは彼の師である安貞福との対応詩です。"
        },
        {
            "question": "「七賢弁務所」とは何ですか？",
            "answer": "「七賢弁務所」は1659年、孝宗が亡くなった際に、慈義大妃趙氏が孝宗に対してどのような喪服を着るべきかという問題に関連して、キム・ヒョウォン、ユン・ソンド、ホン・ウウォン、イ・グァンジンなど7人の人物を弁護した文書です。"
        },
        {
            "question": "「上順庵先生」と「踏江伯賢」という作品は何ですか？",
            "answer": "「上順庵先生」と「踏江伯賢」という作品は、性理学の涵養、性情、四七、太極などを主題とした手紙です。"
        },
        {
            "question": "「講義」とは何ですか？",
            "answer": "「講義」とは、「大学」、「重用」、「朱子文集」から重要な部分を選んで、著者自身の立場を述べた文章です。"
        },
        {
            "question": "「四端七情説」とは何ですか？",
            "answer": "「四端七情説」は師団を都心に理髪に例え、七情を人情で気発と見なし、李珥式の奇抜な李昇一道説を批判した文です。"
        },
        {
            "question": "「答李光国」「答李善始」「答鄭智明」「答李智圭」とは何ですか？",
            "answer": "これらは例に関するものですが、「答李智圭」は特に「朱子家礼」への疑問に一つ一つ答える形式の文です。"
        },
        {
            "question": "この書籍にはどのような古典が含まれていますか？",
            "answer": "「謝礼要儀」、「家礼翼」、「東儒礼説」といった古典が含まれています。"
        },
        {
            "question": "「読書次制度」とは何ですか？",
            "answer": "「読書次制度」は初学者たちが学問に取り組む際の敬虔な姿勢と具体的な読書の順序を示した文です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 529
    }
}